---
title: О сообществе
additional-css: index
fixed-header: true
# SEO
image: img/favicon-192x192.png
---

KDE — международное сообщество, разрабатывающее свободное программное обеспечение. Программисты, дизайнеры, переводчики и пользователи со всего мира вносят свой вклад в программное обеспечение KDE, чтобы сделать его функциональнее, удобнее и доступнее.

<div id="people-splash" class="full-width">
    <span class="blue-tint">
    </span>
</div>

{:.no-line}

## Продукты

![Ноутбук с Plasma](img/laptop.png){: style="width: 300px;" id="our-products"}
Среди наших продуктов: мощная, но легковесная и удобная в использовании среда рабочего стола KDE Plasma, набор из более 200 приложений для компьютеров и смартфонов, а также коллекция кроссплатформенных библиотек для разработчиков.  
[Перейти в раздел загрузки](get){: .learn-more .button}

{:.no-line}

## Общение

<section class="row">
<article class="col-md" markdown="1">
Новости сообщества, полезные статьи и интересные материалы всегда можно найти на нашей странице ВКонтакте и в Telegram-канале. Мы будем вам рады вне зависимости от того, пользуетесь вы свободными программами или только хотите узнать о них больше.  
[Telegram-канал](https://t.me/kde_ru_news){: .learn-more .button target="_blank" rel="noreferrer"}
[Страница ВК](https://vk.com/kde_ru){: .learn-more .button target="_blank" rel="noreferrer"}
</article>
<article class="col-md" markdown="1">
Обсудить проекты KDE, пообщаться с другими пользователями, переводчиками и программистами, а также принять участие в проекте можно в нашем чате в Telegram.
При использовании чата просим вас соблюдать [правила поведения](chat-rules).  
[Telegram](https://t.me/kde_ru){: .learn-more .button}
</article>
</section>

{:.no-line}

## Участие

Русскоязычное сообщество KDE появилось [в 1997 году](history) как проект по переводу K Desktop Environment на русский язык. Сейчас наши задачи шире и включают локализацию всего программного обеспечения KDE, перевод официальных веб-сайтов и продвижение свободных технологий KDE в русскоязычном пространстве.

Большинство участников KDE — волонтёры, безвозмездно посвящающие проекту часть свободного времени во благо общества или в качестве хобби. Если вы хотели бы присоединиться к нашему дружному коллективу или финансово поддержать организацию встреч, ежегодной конференции и обслуживания инфраструктуры, [перейдите на эту страницу](join).
